# Dynamic Threshold Algorithm V4

**新特点:**

1. 模型保存的不再是“基础数据”， 而是历史数据经过筛选后再进行分解的“趋势”，“周期”以及“残差”分量；
2. 将原来的模型生成、动态阈值计算和告警三部分融合在一起；
3. 历史数据筛选过程放弃了聚类算法，而是用离群点检测算法中的三种：“孤立森林（Isolation Forest）”、“一类的支持向量机（One-Class SVM）“以及“局部异常点检测（Local Outlier Factor)”；
4. 第四版算法的本质是“动态阈值算法为主，其他异常点检测算法为辅的可扩展的综合算法”；
5. 加入了低频噪声对于动态阈值上下边界的影响；
6. 动态阈值可以动态的修改，加入了“向上适应”和“向下适应”接口；
7. 只持多指标、多维度的数据同时进行运算；
8. 多指标关联性的分析（正在实现中）；
9. 具有“离线”和“在线”两种工作方式;
10. 保留了模型的保存和载入功能；
11. 加入了最小固定阈值和下线不会小于0的限制；
12. 代码进行了高度优化和分层设计。